美日研發新戰機 美國將首度出口F-22技術

美日研發新戰機 美國將首度出口F-22技術

日本經濟新聞今日頭版獨家報導，美國武器大廠洛克希德馬丁公司已向日本防衛省提出了次世代戰鬥機開發計畫。將由該公司的F-22猛禽戰鬥機為主體基礎進行改造，並將逾50%製程交由日本企業來進行開發、生產。至今為止F-22的技術從未對外分享，若包括引擎等都能由日本企業主導，使用F-22技術製作戰鬥機，象徵美日同盟與日本國防產業的進一步強化。

目前日本航空自衛隊配備的F-2戰機預定於2030年左右退役，日本政府研議導入次世代戰機，作為F-2繼任者。日本政府為了增加日本國防產業發展空間，原希望打造純國產戰機，但經分析認為日本企業單獨製造，不論經費、技術都過於嚴苛。因此，洛克希德馬丁公司的F-22案，兼顧高性能及抑制開發成本，被認為勝出機會很高。

F-22具有難以被雷達探測到的逆蹤性能，內裝8發空外空飛彈，具有強大的攻擊力，被譽為世界最強戰機，美國迄今為止禁止出口。日經指出，洛克希德馬丁公司同意讓日本負擔超過5成，是為了回應日方質疑，美國公司壟斷了開發和生產，日本企業很難參與其中，因而提出由日本主導的合作框架。

日本政府次世代戰機導入費用推估將達到6兆日圓規模，對美國而言，也是一大投資項目。由於2000年起實戰配備的F-22已被檢討有翻新必要，若洛克希德馬丁提案被日方選中，可壓低美國方面的改修費用；日本採購高單價的防衛裝備品，也能縮小日本與美國的貿易失衡問題。

過去美日共同開發F-2，日本方面雖占生產製程的6成，但美國壟斷了日本沒有技術基礎的引擎開發。這次的計劃顯示了未來將把引擎的開發和生產，轉移到日本的石川島播磨重工業(IHI)，該公司日前發表已完成下一代戰機用引擎XF9-1試作。此外，還可能納入三菱電機的戰鬥系統，並將主翼的開發和生產交由三菱重工負責。

若順利推行，次世代戰機日本將可望負責超過6成的製程。目前仍由美國負責的機體、引擎、戰鬥系統，未來都可能階段性逐步轉移到日企手中。

報導指出，洛克希德馬丁公司並告知日方，可提供沒有實戰配備的F-22作為試驗機，讓日方提前掌握F-22的性能，縮短開發周期。

若能改進F22的主翼，將可加載更多燃料，將活動範圍延伸至半徑2200公里，用於遠程離島防禦。使用最先進逆蹤戰鬥機F-35的系統，則可提高敵機的探測能力。

不過，經洛克希德馬丁公司試算，F-22一架費用約在210億至240億日圓之譜，價格更勝日本引進的F-35A的150億日圓，成本管控成為問題。且若美國的技術轉讓速度推遲，也將阻礙日本戰鬥機技術的傳承。

日本政府預計年底修訂中期防衛力整備計畫，並明記次世代戰鬥機的開發，目標在2030年左用開始服役運用。

f2 貴到pk, 唔知依架點

日本拿到F22技術應該可以研發高達了

戰鬥力勁咪得囉

對一個國家黎講, 都唔算係乜野錢

你要部平但唔揪得既廢野有撚用?

日本仔傻的嗎 買到f22直接買啦 仲研發？

上次海嘯沖爛咗十幾架

F-2都唔勁過F-16好多
產量越少係越搵笨

日本有F2
台灣有idf
唔知台灣仲有無得自己整下一代戰機呢...

屌那星美國佬已經覺得F22有必要翻新
大佬你想打咩

idf 咁垃圾點同F2比?

即係勁過囉

其實美國喺賣軍備嘅算盤一直都打得好準，見你中華民國自製出IDF，佢就轉軚肯賣F-16；依家見日本完成咗心神研發，就出口F-22技術，某種程度上係利用「造不如買」嘅心態，用較先進技術為誘餌引誘盟邦中斷自研軍備，而軍備研發一旦有斷層，之後想追返就難啦

世上有乜戰機遇到海嘯沖擊係唔會爛？

呢樣真

14億港紙一架
高鐵香港段=853億
買到61架

機場三跑=1417億
買到101架

唔起上面堆貪污工程就買到162架f22 香港真係有錢到仆街

新加坡現時都係得152架戰機 仲要無一架係第五代
屌你老味港共 香港國力根本就好撚強

f22都賣
到底有咩袐密武器我地唔知

咁大家原型都係F16...
最多話F2係貴價改造
經國號係平價彷造囉

美國佬唔驚有共諜

香港你俾一萬億都買唔到

Northtrop Grumann RIP

賣得f22代表啲咩

X47b 搞掂掛

有啲位囉
貴咁多
電子嘢又唔知有冇update過
新武器又冇integrate
後勤又貴客自理

F22 首飛其實都 1997年
到今時可以出口 F22 証明美帝已經有新玩具

好難想像勁過 F22 o既新機會係點

美國玩緊 UAV, 類似X47B 咁上下

依個只不過係河洛馬既proposal
Northtrop Grumann既proposal都未出
仲有波音同BAE呢

> F-22一架費用約在210億至240億日圓之譜，價格更勝日本引進的F-35A的150億日圓
台灣妓者語文

兩者之間F-22肯出口真係唔睇好YF-23

依一刻緊係唔得 因為香港比中國殖民
香港獨立歸歐美隊 點都買到f35啦掛

可能美帝整左件比士兵着住嘅鋼鐵盔甲

飛天又得 潛水又得 手掌射粒子炮 心口仲識發光

勁少少再貴一截噉即係點呀懶醒...
F-15J改勁啲又點，完全冇數量，鬼唔知佢勁咩

會唔會次世代戰戰機係F22+YF23+F35

係嘅話就正

所以台灣無份

F-35嘅sensor fusion同EW就梗㗎喇，F-3 networking勁過F-22唔會太出奇

幾時有精神感應

應該有新制空技術
舊個啲完打唔到

三菱2016年總營業額58兆yen
6兆yen好少姐

idf開發人員去晒外國公司啦

台灣都買唔到啦，香港仲要咁多親共人士，美國最多同香港簽訂協議保護香港，但將軍事資料交比香港就不了

日本拎f35b 垂直起降技術, 打柒支那

長遠問題

是咪玩厭左f22要開發第7代？

整韋基利打外星人

交比香港= 送比大陸

傳日本禁中興華為競投電訊項目 中國口交部：表示關切

美國太空部隊

想搵日本水魚借機
重開返條生產線